我認為d愛國撐新移民份子攞人地係唔係原居民黎講係個bug黎

新界原居民指於1898年英國租借新界（即界限街以北、深圳河以南地區）及鄰近235個島嶼之前已在各鄉村定居者，以及其後人。從法律上，在香港只有在新界才會有原居民，九龍原來的13個鄉村和香港島上居住的農民﹑漁民，不能算是原居民。早在英國人來港以前在香港水域捕魚的漁民，由於沒有土地，也不能視作原居民。新界原居民有時亦會稱為香港原居民。

=========================

1898年前已經係新界各鄉村定居者先叫原居民，咁係佢地好好彩，相信1898年以前係香港島同九龍都有為數不少既鄉村，只因城市發展先慢慢消失，亦因為係法律上呢班人唔算原居民，有d非原居民可能上N代已經住呢d已經被消失既港九鄉村，而新界果d原居民既祖先亦未必個個都早過前者既祖先落黎香港住。

咁d愛國撐新移民份子攞人地係唔係原居民黎講係唔係一個bug？

真正原居民應該九龍界限街以南同港島先稱得上係原居民，界限街以北係借嘅所以唔算